[我屌你老味撚臭西]羅致光稱新移民教育水平「只有高過」港人 150單程證名額「唔係真係移民」

關愛基金周一（26日）在灣仔舉行公眾諮詢會。勞工及福利局長羅致光在會上稱，現時新移民的教育水平「只有高過，就無低過」香港人，又指每日150個單程證來港名額，絕大部分都是用作家庭團聚，「佢哋唔係真係移民嚟嘅」。

羅致光表示，目前中港婚姻數目穩定，每年約有2萬宗，其中大部分夫婦是因讀書或工作認識。他指以往港人普遍認為新來港人士教育水平較低，所以較倚賴社會幫助，但「已經係好幾年之前嘅事」。他說今時今日持單程證來港人士，逾98%都是家庭團聚，教育水平「只有高過」香港人。

政府上周五（23日）公布《財政預算案》「關愛共享計劃」，向年滿18歲合資格香港居民派發4000元。方案公布後被批評安排及派錢條件不清，羅致光在關愛基金公眾諮詢會後表示，上周五是為免公眾猜度而先公布方案框架。他稱方案「不算複雜」，若市民覺得有不清楚的地方，當局會盡量提供簡易的答案，呼籲公眾「畀少少時間」讓政府「用簡易嘅文字、語言」解議相關細節。

至於有報道指行政會議周二（27日）將討論取消強積金對沖方案，將政府的財政承擔會加碼至175億元，並延長補貼過渡期至12年，羅致光僅稱會在適當時間向公眾解釋取消對沖方案，指他「坐低同傳媒解釋，好過大家聽到一些傳言，然後我去作任何具體回應」，故目前他只能就有關報道「話no comment（不評論）」。

呢條撚樣之前咩黨派嫁

攞番審批權
講左去邊

依加變左保皇狗一派
保皇狗以前咪又係反支

一個人帶哂成個家族落黎，無問題？

佢提都唔敢提

又係D廢柴垃圾做大官，講既野完全離地

我知我知
係
民煮黨

民主黨，賣香港

佢94年就準備賣香港
成班無個好人

呢條撚樣
生仔冇屎忽

有保皇狗護航

咁而家咬綜援果D乜野人黎ga
當人on9 ga?

【本報訊】河北政法委書記張越今年4月涉嚴重違紀被查，內地傳媒更披露張涉販賣香港單程證，每張黑市價高達150萬至200萬港元，引起本港關注。保安局局長黎棟國昨在立法會指，過去近4年半，共有66人涉提供虛假資料取得單程證，但不涉及內地官員販賣單程證個案，並指不能單憑內地傳媒「單方面幾個字」便質疑內地涉販賣單程證。
記者：王家文

黎棟國指內地居民來港定居需向公安機關出入境部門申請，由內地審批及簽發；若發現資料有問題，本港入境處會協助核實，如申請人是夫妻或子女關係等，若發現不符會通知內地當局。他指2007年6月30日起，港府協助內地公安機關檢查11.9萬宗涉及婚姻關係的單程證申請個案，過去3年由內地轉介個案也有1.1萬至1.3萬宗不等，反映機制成熟。

稱內地報道「單方面幾個字」

黎又指由2013年至今年5月底，共有66人因提供虛假資料或以欺騙手段取得單程證來港居留，當中13宗個案是因應內地當局提供個案，經入境處查證後，確認涉案人虛報資料，如家庭狀況等，宣佈其香港身份證失效。
公民黨楊岳橋關注疑有內地高官涉販賣單程證，並指當局不應在內地部門轉交個案時，才被動查核申請人提交的文件真偽，應主動在申請人向內地當局提交申請時要求核實資料。
民主黨涂謹申則引述內地四大新聞網站《網易》指，被中紀委調查的張越與國安部副部長馬建，每年都會審批若干數目的單程證，而每個單程證黑市價賣150萬至200萬港元，批評港府未有向內地當局跟進，「老實講，我都冇乜信心政府會跟進」，故他與黨友胡志偉本月1日已去信中紀委主任王岐山作跟進。
黎棟國反駁指，親自看過今年4月內地官方的公佈，指有一名官員涉嚴重違紀被調查，「係得咁多個字」；並知悉內地有一家媒體就事件「寫咗好多嘢出嚟」，香港媒體也作相關報道，「但我哋覺得一個單方面幾個字，並不足以有足夠基礎畀我哋去質疑內地」。他指當局其後也翻查資料，並沒發現過往有涉及內地官員販賣單程證的個案。

【本報訊】家庭團聚互助會在上屆立法會選舉前夕，被本報踢爆透過誤導選民，聲稱只需按指示投票給個別建制派候選人，便可「插隊」申請居港權後，昨日又有網民踢爆該會故技重施，派人上門家訪，「指示」會員在立會選舉中投九東工聯會候選人黃國健，以及民建聯超級區議會候選人李慧琼一票，有網民質疑有賄選及作出虛假陳述之嫌。
本報在上屆立法會選舉前夕進行偵查報道，踢爆親北京陣營為選舉，不惜利用為內地子女爭取居港權的年邁家長，揭發與中聯辦關係密切的家庭團聚互助會透過致電爭居權者，游說投票支持保皇派立法會候選人，聲稱介紹越多親友按指示投票，越快取得單程證。

聲稱可取得單程證

有自稱來自新移民家庭的網民，昨日在網上踢爆家庭團聚互助會今年變本加厲，派成員親自上門「指示」會員在特定時間投票，又遞上標明工聯會九東候選人黃國健，以及民建聯超級區議會候選人李慧琼單張，以及六個電話號碼，叮囑他們「記住要3點之後先投票，投完票要打去下面6個是但一個（電話號碼）報告一下」。該網民質疑，家庭團聚互助會利用協助申請內地家人來港，誤導市民投票給建制派，做法有賄選或作虛假陳述之嫌。
民協超級區議會候選人馮檢基昨日表示，有深水埗街坊指近日收到由建制派工會寄出，為民建聯李慧琼拉票的信件，令人相信工聯會正暗中過票給李慧琼，為建制派爭取超級區議會第三席。

賣香港

【本報訊】案中收集區選選民登記的「家庭團聚會」，恰巧與涉連續4屆立法會選舉為建制派配票的「家庭團聚互助會」坊間簡稱一樣。互助會一直被指與中聯辦及民建聯關係密切，據報自2004年假稱動員親友投票給民建聯，可加快內地子女的居港權審批，而今屆選舉則涉冒認選民去信當局改地址，害事主被踢到另一選區，喪失選民資格，每屆都盡出陰招，堪稱資深配票機器。

曾改選民登記地址

今屆立法會選舉投票前，有屯門市民翻查選民登記資料，驚覺登記地址被改為上水，由新西「被跨區」到新東。
選舉事務處稱是家庭團聚互助會為該市民寄表改地址，並指經常有團體遞交大量更改選民資料表格。該市民稱職員表明他不能在新東投票。上屆2012年選舉，有自稱來自新移民家庭的網民踢爆該會派人上門，要求在指定時間投票給工聯會黃國健及民建聯李慧琼，更叮囑投票後要致電報告。
2008年立法會選舉，《蘋果》偵查揭發互助會涉訛騙在內地有子女的長者，利用他們希望盡快辦理子女單程證，不斷致電游說他們動員親友在選舉中投票給建制派蔡素玉、李慧琼及葉劉淑儀等。
該會更稱會論功行賞，「叫得越多人投民建聯，越快有單程證」，與本案姪女冀以區選登記換取嬸母加快獲居港權，情節不謀而合。互助會同被指於2004年立會選舉以同樣手法，為民建聯馬力名單拉票。

【明報專訊】爭取子女親屬居港權的家長主要分兩大組織，一個是家庭團聚互助會，一個是爭取居港權家長協會，前者與民建聯關係密切，後者則與建制派疏離。爭取居港權家長協會主席林道成昨回應本報查詢時透露，有家長最近代人傳話，覑他組織家長支持民建聯曾鈺成和葉劉淑儀這兩張名單，否則將來他回內地時會被扣留回鄉證。他表明不會理會。林說沒收到任何人施壓或電話，但聽到不少家長向他投訴，有人逐家逐戶打電話要求他們去家庭團聚互助會「填表」及介紹鄉里支持個別候選人，又說介紹愈多鄉里可愈快申請到家人來港。

居權團體被指違例拉票
200成員包圍《蘋果》
2008年9月6日

【明報專訊】家庭團聚互助會被指向爭取內地子女居港權的選民游說，要求他們投票支持民建聯、工聯會候選人或匯賢智庫葉劉淑儀，聲稱只需按指示投票，便可「插隊」申請居港權，公民黨和民主黨已去信特首和向廉政公署舉報，要求徹查事件有否涉及向選民作虛假陳述。家庭團聚互助會的職員說有關指控是「生安白造」。

在家庭團聚互助會九龍分會內，貼滿參選九龍西民建聯李慧垰和九龍東民建聯陳鑑林的海報，昨日約有30名較年長的人在會址裏不斷填寫「單程證個案求助登記表」，表上早已印上登記人姓名和聯絡電話，在會內逗留的大多數是福建人。該會職員拒回應所有提問，包括該會是否要求申請人需指示投票，以換取加快辦理單程證，職員只說：「一切也是生安白造。」

希望申請30多歲女兒來港的蔡太昨日來到互助會，她說同樣來自家鄉福建的街坊向她說，只要上來填表和在投票日投民建聯李慧垰或者陳鑑林的名單，便可成功申請單程證。她說女兒申請來港已十多年，故希望上來看看如何辦理，但當她看過昨天報章報道和聽過記者解釋後，她填表後離開時稱，現對這個互助會「打了一個大問號」。

團體斥指控「生安白造」

互助會觀塘分區中心負責人鄧應超回應本報查詢時表示，這些是「污衊」、「生安白造」，但沒正面回應有否要求爭居權家長提供親人朋友的資料作拉票之用。昨有近200名爭取子女居港權的市民到報道事件的《蘋果日報》門外抗議，指該報的報道失實，抹黑互助會和他們，要求該報道歉和登報澄清，否則拒絕罷休，事件擾釀3小時，警方其後增援，該報最後派職員接收抗議信。

民建聯曾鈺成說，過去一直有跟家庭團聚互助會合作，因為他們是「比較理性爭取居港權人士權益」，但他說民建聯沒要求這個會幫他們拉票，亦沒可能承諾若投票給民建聯，便可加快單程證申請。排曾鈺成名單第二的蔡素玉則表示，沒有跟該會合作過，亦不知道有這些拉票情。

民主黨廉署舉報 公民黨去信特首

民主黨中常委林子健說，互助會要求市民投票給葉劉淑儀和民建聯，「是變相勒索」，故昨日向廉政公署舉報。公民黨去信曾蔭權，表示極度關注事件，要求他在投票日前發嚴正聲明，並徹查事件。

唔係真係移你批佢把撚咩
大陸狗真係

嗰啲佢已經當咗係香港人
咁可能新落嚟嗰啲人嘅學歷高過哩啲香港人
所以佢夠膽咁講囉

家庭團聚之後會分隔番架？梗係住埋一齊啦豬西，支那人口講愛國結果都係走去香港住，喺香港家庭團聚

我屌你老母臭閪

露咗餡?
即係佢哋係假結婚、假領養嘅假移民?

新移民不是負累 法治公義同重要
（民主黨立法會議員 何俊仁）

助新移民上訴無綜援编辑

2013年12月，終審法院的五名法官一致裁定，政府拒絕一名居港未夠七年的新移民婦人申請綜援的做法是違憲，判原訴人上訴得直。判辭指基本法第36條指明，回歸後所有香港居民，包括住滿一年的人士，都可以享有綜援之下的社會福利待遇。

網民發現原來該名婦人是在社區組織協會幹事蔡耀昌協助下上訴，網民對他感到非常不滿，並展開狙擊行動，並牽連他所屬的民主黨。

家庭團聚互助會 上門替建制拉票
【明報專訊】選舉臨近，與建制派關係密切的「家庭團聚互助會」被網民踢爆在九龍東上門拉票，呼籲會員支持民建聯及工聯會，並會員投票後致電「匯報」。獲互助會拉票的工聯會黃國健及民建聯李慧均表示曾尋求該會支持，但不知道對方如何拉票。

本報記者昨日到互助會九龍分會的會址，惟未有職員在場。家庭團聚互助會副主席周國輝稱，對事件並不知情，強調自己在該會只是「掛名」，沒太多參與該會活動。

投票後致電匯報

有網民在高登討論區爆料，圖文並茂踢爆家庭團聚互助會為建制派拉票，網民指其家人曾申請居港權，故加入該組織，而組織實行計分制，「入會要申請人及其家人申請做選民，去取得他們的分數，分數愈多，申請超齡子女來港定居愈快」。

該網民表示，昨日有兩名自稱是家庭團聚互助會的成員上門，要求他們「9月9號3點之後要去投票」，「白色（選票，即超級區議會議席）就投806號（民建聯李慧），藍色就投2號（工聯會黃國健）」，隨即遞上兩張紙條，寫了投票指示，另一張則印有6個手提號碼，要求對方投票後致電互助會「回（匯）報」。

資料顯示，互助會積極參與社會活動，如今年7．1曾參與建制派舉辦的慶回歸活動，8月20日與工聯會一同請願為釣魚島宣示主權，去年9月有社運人士衝擊遞補機制諮詢會，該會到警察總部請願，要求警方對示威者嚴格執法。

曾稱拉攏親友投票可加快來港

上屆選舉時，有傳媒報道家庭團聚互助會要求申請居港權的會員，在選舉中支持民建聯及其他建制派參選人，當時記者「放蛇」，該會職員表明若入會後能拉攏更多親友投票支持建制派，可更快申請居港權，聲稱該會是「論功行賞」。

黃國健李慧﹕不知支持團體運作

黃國健回應查詢時表示，非常感謝互助會為他拉票，他說過去有為該會處理個案，早前曾在一場合上，向該會負責人稱「多多支持」，對方一口答應，回應稱「一定找會員支持」。對於該會如何操作，黃則說不清楚，強調與該會沒有關係。民建聯李慧亦承認曾尋求該會支持，但沒有問對方如何拉票。

九龍東其他候選名單還包括胡志偉、陶君行、黃洋達、陳鑑林、譚香文、梁家傑、嚴鳳至、謝偉俊。超級議席還有何俊仁、涂謹申、白韻、劉江華、馮檢基、陳婉嫻。

明報記者

民主黨
關鍵時刻無時無刻賣香港

條民煮黨打手點做都無用架
屌你
咪一直呃9 啲香港盲毛
民煮黨一直都無幫建制做穩維

得喇得喇
民煮黨唔係港共一員喇
唔係賣港賊
總之佢話自己係支持民主就係喇

李柱銘
司徒華
劉千石
劉迺強
馮煒光
李華明
狄志遠
張炳良
王卓祺
羅致光

哇屌
粒粒粒粒皆星
賣港最勁

講大話都唔好咁假啊 搵鬼信
定係想講全部係菲律賓博士？

人地話有IQ 160 架
梗係當你地香港人係ON 9架喇

羅致光 IQ160冠港政界

屌你老味

收皮啦
一定唔係

利申：做政府

支持
去支那團聚

支持佢地去大陸團聚

家庭團聚
你申請個70歲既落來
佢地個個都係北大清華教授？
羅致光你老母比狗屌

港奸

班蝗媽連英文字母都認唔到

中國民主党

冇證冇據，你話男嘅個個都係李白、女嘅個個都係李清照都得啦
而家啲官最鍾意9up嚟等啲5毛有「source」去9up

泰博做嘢啦!
要求佢拿出證據來啦!

你直認都無咁嬲

滙點果班真係數親都係日後露底投共果啲黎
佢地班人唔係支那間諜真係搵鬼信

我屌你老母

廿幾年事實證明
呢班先係扮民主實賣港真焦土派

佢正仆街黎既
我樓下個新移民係大陸無業既
仲得小學程度唔識繁體字唔識英文
唔好話六四就連大饑荒都唔知係咩
個撚樣居然話高質過香港人